[
    {
        "question": "Τι είναι η δύναμη;",
        "choices": [
            "1. Ένα μέγεθος που μετρά το χρόνο",
            "2. Ένα μέγεθος που μετρά τη θερμοκρασία",
            "3. Ένα μέγεθος που προκαλεί κίνηση",
            "4. Ένα μέγεθος που μετρά την απόσταση"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μονάδα μέτρησης της μάζας;",
        "choices": [
            "1. Νιούτον",
            "2. Μέτρα",
            "3. Κιλά",
            "4. Λίτρα"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το σύμβολο της επιτάχυνσης;",
        "choices": [
            "1. F",
            "2. a",
            "3. m",
            "4. v"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μονάδα μέτρησης της δύναμης;",
        "choices": [
            "1. Λίτρα",
            "2. Νιούτον",
            "3. Κιλά",
            "4. Μέτρα"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Τι συμβολίζει το γράμμα 'g' στην φυσική;",
        "choices": [
            "1. Ταχύτητα",
            "2. Μάζα",
            "3. Δύναμη",
            "4. Επιτάχυνση λόγω βαρύτητας"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η έννοια της ταχύτητας;",
        "choices": [
            "1. Δύναμη ανά μονάδα χρόνου",
            "2. Απόσταση ανά μονάδα χρόνου",
            "3. Δύναμη ανά μονάδα μάζας",
            "4. Μάζα ανά μονάδα όγκου"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Τι είναι η μάζα ενός σώματος;",
        "choices": [
            "1. Ενέργεια του σώματος",
            "2. Ποσότητα ύλης",
            "3. Δύναμη που ασκείται",
            "4. Ταχύτητα που κινείται"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το φαινόμενο της τριβής;",
        "choices": [
            "1. Αντίσταση στην κίνηση",
            "2. Κίνηση σε ευθεία γραμμή",
            "3. Κίνηση χωρίς αντίσταση",
            "4. Κίνηση με επιτάχυνση"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μονάδα μέτρησης του όγκου;",
        "choices": [
            "1. Κιλά",
            "2. Νιούτον",
            "3. Λίτρα",
            "4. Μέτρα"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η επιτάχυνση της βαρύτητας στη Γη;",
        "choices": [
            "1. 3,4 m/s²",
            "2. 7.81 m/s²",
            "3. 9.8 m/s²",
            "4. 1.9 m/s²"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Τι είναι το έργο;",
        "choices": [
            "1. Ενέργεια ανά μονάδα χρόνου",
            "2. Δύναμη επί απόσταση",
            "3. Μάζα επί επιτάχυνση",
            "4. Ταχύτητα επί μάζα"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιό είναι το σύμβολο της ταχύτητας;",
        "choices": [
            "1. m",
            "2. a",
            "3. v",
            "4. F"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιό είναι το φαινόμενο της ελαστικότητας;",
        "choices": [
            "1. Ανάκτηση αρχικής μορφής",
            "2. Μόνιμη παραμόρφωση",
            "3. Στατική κατάσταση",
            "4. Εξέλιξη σε διαφορετική μορφή"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιό είναι το φαινόμενο της βαρύτητας;",
        "choices": [
            "1. Έλξη μεταξύ σωμάτων",
            "2. Αντίσταση στην κίνηση",
            "3. Στατική κατάσταση",
            "4. Εξέλιξη με την ταχύτητα"
        ],
        "answer": "1"
    }
]